LIHKG機械鍵盤/電容軸集中討論區#10 係咪驚曬1001?

Q: 想平平地買隻黎打機，應該買咩?
冇燈 - Leopold FC900R紅軸
有燈 - 求其是但，唔太建議
又或者入坑玩keyboard

Q: 點解唔好買 Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair?
- 唔抵
- 易壞
- 手感冇咁好
- 信者得救

Q: 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式: 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵的鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤(包括靜電容)都統稱做"機械鍵盤"

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式,靜電容次之
兩者嘅成本都相當高昂,設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本,引入設計簡單而且平價嘅薄膜鍵盤,逐漸取代"機械鍵盤"

近年由於電競興起,電競品牌利用機械鍵盤作為賣點,電腦玩家開始注重鍵盤手感,加上Cherry MX軸全球專利結束,大量廉價仿制品衝擊市場,於是"機械鍵盤"再次受到世人關注

Q: 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處?
機械鍵盤嘅壽命相當長,手感比薄膜好,每粒掣嘅手感亦非常一致,方便長期使用電腦嘅人
機械鍵盤軸體亦有手感之分,直上直下嘅有,打上去有段落感嘅又有,好似打字機咁啪啪聲嘅亦有
而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover,方便打機快速輸入,同同時按鍵

Q: 簡單黎講香港買有咩推介?
- Leopold FC900R / FC750R / FC980M / etc. any other
- Filco Majestouch 2 (青軸一定係Filco)
- Filco Convertible 2 / MINILA
- *RealForce / FC980C
- **HHKB

Q: 邊度試/買?
- 魔鬼SIR (請自行GOOGLE)
- LINKE

Q: 想入坑玩keyboard

Q: 有咩軸?
種類:
機械軸 - 選擇多，DIY board任砌唔嬲
Topre - 一個字: 正，有人當endgame，亦有人買幾隻輪流用
建議軸體:
主流: Cherry MX - 青紅茶[black]黑[/black]
非主流 Cherry MX - 綠 / 白 (Clear) / 奶 (White) / Linear灰 / Tactile灰 / etc.
非 Cherry (兼容菊花): Gateron / Zealios
靜電容: Topre (其他都係垃圾) (唔建議 Novatouch / RealForce RGB)

Q: 機械軸有咩手感?
Linear - 線性，直上直落 (紅/黑)
Tactile Bump - 中間有個位會感覺到 (茶)
Clicky - 啪啪啪好撚爽 (亦較嘈，但係有人喺office用都冇人理) (青)

Q: 唔同用途點揀?
一句講晒: 自己試，以下只係建議:
打機 - 一般人話要用Linear，主流都係紅/黑，你話用茶 (Tactile) 都得，有人用青 (Clicky) 添
打字 - 好睇個人，可以試茶/白，想爽啲就青/綠，有人就鐘意用黑；不過最正一定係Topre

Q: 有咩 size?
- Full Size 104 / 104+4

- 87 又叫 TKL / 80%

- 60% (cut咗F-key同右邊堆嘢)

- 40% (字母+modifier only)

- numpad / TKP

* 註: 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q: 邊度買keycap?

massdrop
tb enjoypbt

Q: 想自組
留個名先

Q: 買到隻好鍵盤但係打字勁慢? 唔練下打字點對得住佢
學好打字手勢，仲有打字速度練習: 英文

呢個網有得同網上其他人比賽打字鬥快:

以下由俾啲火我/點火石巴打提供

開POST TEMPLATE

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

驚晒1001

冇乜問題嘅

btw lm

你真係加電容軸落標題
明明冇人理我個 reply

我比左第一次比大家

想買隻勁嘅用嚟打lol 有咩推介
同埋魔鬼sir同linke多唔多款試
thx

唔係以為換keyboard升challenger呀
budget又冇 想人點答

唔係
二千樓下

唔係既話咁定義左點叫勁既keyboard先
先有人答到你

新手留名
等緊下個禮拜魔鬼翻貨新LEOPOLD FC900r pd正印茶軸
巴打可唔可以分享下普通版側印平時用會唔會好難睇到

會明顯改善到遊戲質素嘅keyboard E.g:可以連續放技

乜嘢叫連續放技

依家你個keyboard唔可以連續按qwer...?

sor 連續放兩招技

???
你依家個keyboard做唔到J4 EQ?
冇理由喎

唔係講緊j4 eq
講緊係syndra啲技可以喺好短時間放晒

有冇啲咩1000內80%又有倉頡碼同冇個框圍住(唔知叫咩)嘅keyboard?
個人幾鐘意青軸茶軸 冇RGB都ok
ozone strike battle spectra諗得過嗎？

利申 新手 屌細力啲

嗱認真講
其實我一路覺得你係想講無衝
啫係有D鍵盤如果同時按QWE 係唔會DETECT到QWE (你可以用WORD試)
無衝就可以同時按但都detect到
但問題就黎
如果你用途係為LOL, LOL係一隻GAME
隻人係需要ANIMATION 先放到技
簡單黎講唔係你按完QWE, 佢就真係放QWE
尤其SYNDRA仲要等波出, 一定係需要rythme
我唔認為同J4 EQ有咩分別, 都係要等旗/波 冇可能同時按

咁係呢個情況之下, 係咪好大既需要買呢?
坦白講你口裏說唔係覺得keyboard幫你升rank, 但又話要改善遊戲質素又要連續放技點點點
唔係有心潤鳩, 我係怕你洗完錢, 其實到頭來都一鳩樣
2000蚊, 我唔知你現職係咩, 我作為返工人士都唔想亂洗大拿拿二千蚊
我覺得你可以諗清楚D/釐清expectation

IROCK K65M RGB
魔鬼係代理, 我記得係有倉頡碼
有埋RGB

IRCOK仲要好撚平

話說我都趁機問下
其實IROCK掂唔掂
用CHERRY整到咁撚平
五舊幾水有 都好似淆淆底

自膠, 你要80, 咁唔岩了

見到有倉頡碼但有80%版？

過得去啦 對得住個價錢咁囉

同埋我覺得果位巴打唔係想要無衝
係想要macro
set好哂combo禁一個制放哂
咁既話filco呢d唔啱你架喇
一係你有冇心機自己慢慢set先？
有就買隻75%/60%自己set

如果係想要有set macro制既話
你都係番去搵L記啦

只係道聽途說 話會快少少

鳩估咋
連續放技撚知點解咩
係見佢話連續放兩招技嘛 都已經忍住唔潤唔通你個keyboard按完一粒制後要cooldown幾秒先按到第二個制

LOL有幾多野要macro?
我自己玩反而覺得mouse marco好似仲好
起碼隻左手唔洗郁

anyway 其實佢到依家都講唔出係想要咩

冇, 所以上面自膠左

有fd用垃圾薄膜keyboard都上到master啦
個人技術唔好俾幾靚gear你都冇用

早排買個Set Keycaps 發現個Q制特別矮 是咪正常

畫出腸又唔係咁好
所以我都婉轉D叫佢調整返個expectation先
費事以為真係買keyboard送技術

同一set入面同一row都唔同高度咁好似有問題喎

咁都叫好似?

新手想買隻青軸玩LOL 行過腦地方見到呢款減價 想問有冇師兄比啲意見

魔鬼我知你有睇POST
唔好意思
我係見好多irock野你都有最新最update
先一直以為你係代理
搞錯左添

反轉咗喎清

Budget係呢個range就俾多D買iRocks

sorry po果陣無為意

就係見好似相對抵所以心動 師兄仲有冇咩款推介

新post 留名

砌左一半嘅60%

係日本執左隻HHKB手感好正

其實買GAMING KEYBOARD 手感咪一樣 咪又係CHERRY 唔明點解要信者得救

BTW 係垃圾房執到個ALPS KEYBOARD 好似幾撚正

用幾舊水買舊電子垃圾點會係相對抵

想要陽極處理過嘅鋼板咪揀 gaming keyboard

黃軸?
見識少, 咩黎

Switch: Gateron Yellow (Linear)
Kit: Viper V2

輕過Gateron Black，但又重過Gateron Red。Lube左之後好順。

其實G軸仲有幾多款? 只知有基本果四隻
要玩呢D自組KB除左似巴打你自己落手外/淘寶 香港有冇?

Linear: Clear, Red, Yellow, Black
Tactile: Brown, Clear (已停產)
Clicky: Blue, Green

Keyboard Kit多數都係團購買。

咁軸體?
G軸淘寶?

準備買Filco Majestouch 2 紅軸 104 keys

有冇落手試過先?

請問有邊幾隻係類似brown switch 既 tactile 但係重手d?
clear/white/grey?

clear
gateron brown
zealios

Gateron and zealio係咪要custom先玩到？

Gateron唔洗 唔少keyboard都有用
zealio就多數custom先見到

隻Filco有粒掣噤極都冇反應
有冇巴打知點整

邊度買?

日本

會唔會有藍芽嘅機械keyboard?
略略search 過下唔係好搵到
想買嚟連ipad 用

HHKB BT, Filco 104, 87, 64三隻有出藍牙雙用版

Anne pro

WASD 有 Zealios 65g，WASD keyboard 本身 ok，係 shipping 貴
唔知 MD 會唔會有 Drop

LM

Gateron 你去淘寶買就得，不過Gateron嘅質素唔太穩定。你買多10%就應該無問題。

其實玩Tactile可以考慮下MOD Switch，個Tactile感覺係咁多隻Stock Switch最好。

如果肯改Switch就MOD Stem + Panda Housing + Custom Spring就一定係最好嘅Tactile Switch。

最近砌咗新機，順便換埋keyboard，平平哋買咗隻ThunderX3 TK50（藍光，青軸，＄570），都OK吖

Natilus 隻色
Sample連maker都滿意

強國Revo Team嘅新Project。
隻60% 嘅Finishing好特別，隻色好似膠但其實係Aluminium。

套Grand Budapest比想像中靚，同Render隻色幾接近。
套Orange Dolch同SP Hack'd by Geek 隻色差唔多一樣

淘寶/香港有冇人係代砌keyboard ?

某潛水巴打

可以試下自己砌 其實唔係好難

正常, 係鍵帽每一行唔同既profile, 砌落去你就知

屌係唔正常, Q同W係同一行, 隻Q比錯

自膠

屌點解茶87咁撚難搵

第一次玩想買套gh60 砌 係咪一定要淘寶先有得賣？

'拎'身嘅 似整左啲瓷製finishing? 唔知容唔容易花
不過幾得意

唔敢用辣雞

可以整到好多新色，強國幾有創意

唔好意思, 其實呢個網D PROJECT係有得買? 定係分享下咋?

TKL既茶軸keyboard有幾難搵

未開賣。
Geekhack好多Group Buy，你去Group Buy個Page睇下。

想買keyclack既Solarized Dark\
ship唔ship hk

淘寶有大陸Proxy，Shipping平好多但要耐幾星期先Ship。

砌完

放埋套Toxic 上去

收工

如果唔選擇外國網買 喺香港買真係唔多 睇過地獄道都冇乜揀

nice

落黃金地庫度行一轉睇睇

香港黎講淘寶最方便
你想要其他既韓國都會有套件賣

想遲D去FILCO工房訂個青軸 Majestouch 2果系既
自己做資料搜集
有講到唔好買日文配置 請問原因係 ?

好耐之前買左個茶軸（好似係），用左4-5年冇清潔過，想問係咪起曬d鍵帽，抹乾淨就可以？

都唔同layout, ANSI vs JIS
重有JIS難換鍵帽

淘寶發現左好野 $200同原廠PBT一樣手感 好過啲casted blank多多聲

kbd fans 係窮人恩物

我用側刻 基本上唔會望keyboard打字

有冇link?

有無開個tg gp討論？
好耐無上黎 無人認得我了

唔開小圈子

馬龍 好耐無見 呢排多野做到搵唔到你整鍵盤🤣

認錯手足 應該係會考C都無

隻leopold買咗唔夠一個月
個S已經腿色
係我問題定係佢問題

正常 660m啲keycap好似係雷射刻印(?) 摸得多會甩色正常

用緊660m +enjoyPBT無刻

有無人討論過ducky

Ducky
想討論啲咩

討論下佢幾時壞燈

討論下點樣飛線整返啲燈

討論下幾時底版暗斷

Btw圖呢
我仲諗緊換邊set keycap

姐係我買ASCII果隻就可以正常使用?

ANSI 唔係 ASCII

同埋就算買左jis既都只係使用習慣上既事only?

佢呢個款寫住係ASCII

唔係講緊布局唔同咩 ?

打HHKB 鍵帽就有
諗住買埋其他色

好耐以前post過 今晚先post啦
enjoyPBT唔錯 夠厚 唔太貴 ok靚仔
等緊我第一套gmk

買左邊隻

ansi同jis係唔同layout
jis右shift同埋backspace短啲 因為唔夠字母打日文 spacebar都短啲 因為日文唔洗點用space同埋要擺其他日本用嘅modifier鍵
jis layout個enter制同iso layout應該一樣

好似係

Oblivion 屌你老母啲運費好撚貴

係 另外一隻就係上面貼果張 就咁睇係同平時用開既KB一樣 但都係上黎問下先

托緊人去買HHKB BT白

amazon jp唔ship香港？

直接去當地買開心啲

咁點解唔自己去

要返工

你要番工?

呀sir要補習

岩岩落腦場試左機械鍵盤

以為紅軸岩我，點知發覺直上直落好唔慣 唔知撳左未咁

青軸又太嘈

我需要有按下既 feeling 機械鍵盤，但唔要青軸

茶軸 有少少段落感 唔太嘈

紅軸係linear 直㩒到底
青軸係clicky 㩒到中間會噠一聲
你要有feeling又唔嘈就tactile

tactile主要茶軸 重啲手感就白軸(難揾) 紫軸(通常要custom) 同埋好貴又未必個個啱嘅topre

咪踢爆人啦

realforce

嗱，睇清楚乜嘢係 ASCII

useful comment
下次我試下茶軸

Cherry茶好雞

點解隔離話唔好用嗰個post重推緊 真係好撚肉酸

我都覺 所以我用cherry白軸

用緊MOD
不過手指虧，打得耐會攰

其實反映連登一個好嚴重的問題

渣ga 每日返工用電腦用到放工
返屋企重要打機 啲手指依然好好力

我有舊指力訓練擺枱頭

關連登咩事 成個香港都係咁

魔鬼我知你有mon post
幾時開班教砌鍵盤

最少舊登冇

其實嘈緊咩 見佢話買左ss同razer就冇睇

灣仔邊間店岩試呢D唔同軸

灣仔無先至過海去魔鬼SIR / 黃金

魔鬼SIR

佢死都要話係軸嘅問題，心諗

人哋本身已經有個信念，你哋講乜都改變唔到佢嘅諗法架啦

估唔到

一嘢攻頂買Realforce,完

頂不等於realforce

呢套Novelities 真係好正

貼多套俾你睇

我見佢由鍵盤討論可以講到去女人係雞
佢已經有套諗法 或者睇死人地一定係點樣點樣諗
由佢眾人皆醉我獨醒 攬住個唔針對牌子嘅高地過世罷啦 覆都廢事

巴打真係好鍾意SA

SA

問吓香港邊到有KEYCAPS賣??
唔係好想淘寶同上網買

1) 魔鬼有Leopold原廠鍵帽 上次去見到有
2) 某巴打有一堆存貨 可以去佢度睇
3) 睇下呢度有冇窮賊巴打割愛
4) 上網睇啦diu 唔上網點join GB呀

其實佢都係咁睇我哋
佢會覺得我哋已經有套諗法：某牌子係屎
會覺得係我哋一言堂，唔俾討論

Custom,自組,古董以外,Realforce應該係Endgame啦掛

jellykey 新嗰套 forbidden realm

Cherry 白係 clear 定white

我都想知 中文睇到好亂
又白又奶 到底係一樣定唔同

依家吹到呢邊只接受鍍金pcb鋁殼鈦合金plate既Keyboard
真係人唔笑狗都吠

玩開fps game
cod bf ow r6果啲
想買個keyboard係可以一禁落去電腦就有反應
唔洗禁到落底咁
筆直一千左右
係咪Leopold fc900r最適合

去馬啦

白係clear 奶係white

between

Hidden Lab 隊人會唔會喺度出現？
認真問

暫時未見過

笑撚死

佢要攬住粒play pause scroll wheel過世嘅
咪唯有繼續用堆狗屎囉
btw 我都話Ti back plate係 #曲 咯
我地貼曬連環圖講why no
你懶醒咁話我地
你玩曬啦

其實我真係準備緊整塊ti plate不過唔知點處理啲尖角好

不負責任模式
鑽石切割+拋光

我用plasma cutter，啲邊會有啲rough

見到魔鬼SIR岩岩返左手fc900r gp
想問下gp同唔gp有咩分別

壞左唔攞去換係要懶醒自己整 呢啲人抵撚死
CLR萬歲

今個月有幾套Keycap派貨

GMK
GMK Coniferous
GMK Burgundy
GMK Rainbow
GMK Ocean Dolch (Maybe)

SP
SA Grand Budapest
SA Photo Studio
DSA LightCycle (Maybe)

Keyboard 就應該
X60 (Shipped)
M65-A (Maybe)
TGR-910 (Shipping)
Linx3 Dolphin / EM7 (Soon TM)

SA Photo Studio 實物又幾靚

冇曬人

成個米皇棟喺度仲點敢出聲

突然醒起前幾頁有個巴打叫我影隻660m
差啲冇咗回事 好多塵唔得閒清理

咩keycap 黑case白keycap好正

我呢啲窮人梗係要迴避吓

fc660m紅軸(黑色) + enjoyPBT奶白無刻
揾某巴打買 佢攞貨趕時攞多隻2.25u shift俾我
慳返唔洗自己同某寶賣家傾 我倉頡打簡體好撚慢
重有啲字唔識拆碼

佢地鬥有米 我地就鬥窮

邊隻trackball最舒服?

嗱
我可見未來得filco 104+enjoypbt黑同刻+artisan gem sapphire 1粒+ gmk natilus base kit咋

以下純個人意見 手掌大細/電腦擺位/坐姿/用電腦習慣 全部都會影響你覺得好唔好揸
最好揸係Logitech Trackman Marble Fx
好揸過Microsoft Trackball Explorer
MTE個斜度理論上好啲 但我隻手細 加上L記Fx個造功好過MTE好多 啲膠都厚啲硬啲冇咁脆

以下係我嘅蒒選條件
1) 我覺得食指波好揸過手指公波 打機都主要用返食指波 所以thumb trackball全部冇計
2) 左右手兩用波我用到手痛 所以全部ambidextrous trackball包括CST, Kensington所有未停產嘅都冇計
3) 有斜度嘅(consumer grade)食指波有:
- Microsoft Trackball Explorer(已停產)
- Logitech Trackman Marble Fx(已停產)
- Kensington Turbo Ring(已停產)
- Elecom DT1, DT2
- Elecom HT1(未開賣)
- GameBall(集資失敗, 改做ambidextrous後自資生產, 未開賣, 未知咩design)

K記Turbo Ring唔用光學sensor用碌 直接skip
E記DT系列粒波太細 唔啱我用 skip
咁淨返M記同L記兩隻
MTE手指公位㩒得舒服啲 但係啲膠太薄同老化得太勁 個mousewheel又有啲難用
Fx啱我手型 波大細啱啱好 但手指公位妳硬好遠 自己改咗粒微動好少少

打機用緊 Kensington Orbit with Scroll Ring 因為其他啲光學sensor太廢 未得閒去日森preorder HT1因為唔識搞轉運

巴打係時候買多隻board啦喎

冇興趣，冇用
冇錢
btw 計漏咗filco union jack 🇬🇧 shift keycap

我都係得隻FC 750R 同埋k60m咋
窮巴打們站起來

得隻filco 104同race 3

得隻filco 104

得隻會考牌同hhkbpro2

岩岩又落腦場試玩紅軸，茶軸，青軸等機械軸

全部覺得麻麻地，even茶軸。
茶軸︰係有 "撳落去"既感覺，但係一路撳到底，一路就覺得唔順，中間係有野kick kick地。

亂咁玩隻隻keyboard試下，玩咗隻鍵盤，一撳，
覺得"岩喇"，幾舒服。有撳既感覺。
一睇
Logitech G213
一check，唔係下化！係扮機械軸feel既薄膜keyboard。

我開始懷疑自己了 唔通係我自己既問題？
紅軸 青軸 茶軸 黑軸 都唔舒服
薄膜先舒服 are you kidding me

topre

Realforce! Topre! HHKB!

利申: 持有兩隻HHKB

用左幾年 又唔會壞軸 除返開其實好撚抵

識玩一定玩HHKB Pro 1。
再識玩就一定係買隻Sony BKE Editor拆Dome出來俾隻HHKB用。

識玩既意思其實係唔係解有米

莫非段落灰啱你心水

有米只係入場券

或者MOD

唔知我買會唔會俾多個shift我

100g彈弓

兩樣野夾埋30k Yen左右，Topre來講唔算貴啦。

窮賊標準

我打足一日fps都無問題
如果有機會自己去腦場試下撚下先

佢咁啱喺我落單前講，咁啱賣家嗰邊有，又咁啱癰佢想要嘅色，先至成事

我隻filco係藍色
手汗你應該係諗keycap先喎

好似又係

有無massdrop ktype 苦主

All orders will be shipped by Massdrop.

Estimated ship date is Nov 10, 2017.
After the drop ends, payment will be collected. To deliver the best value to the group the request will then be submitted to the vendor up front, making all sales final. Be sure to check the discussion page for updates.

依家打緊payday2 都係用緊Orbit
好想要隻HT1 你諗住睇下星期六落單佢ship唔ship香港? 因為preorder唔ship香港

MD套plum仲未寄到過嚟
DHL個track仲要死埋
準備寫第三封電郵去問候

咁寫?

你叫佢重寄 你咁多套收double就fatfat囉

前提係要收到
Btw nautilus個shipping and handling好似fix死咗16.99
買10套同買一套個價一樣

有無機械鍵盤
開頭係有"按下"既感覺，好似notebook個種keys咁
但一過左第一度阻力，就順頭順路可以按到底，唔會有茶軸個D奇怪阻力kick下你？

有無呢D軸畀我玩下？

要去魔鬼sir度試？

何必與豬在泥漿中打滾

那是我養的豬啊

有隻狗走黎吠你你會唔會趴喺地下吠返佢

套PPS Keycap 係韓國已經夠200套MOQ, 唔知有無人開international order。無就應該無下次了

topre冇撚敵
2隻輪流%

Sherryton 又開GMK Group Buy啦，一套係Classic一套係Cream Cyan

另外佢仲有套GMK Orange Dolch未開賣

想買GMK Set可以留意下

想問係咪所有cherry mx有粒燈粒係上面都係一樣3mm?
用緊roccat ryos mk pro, 想自己換燈

3mm無邊_發_色LED燈
不過通常搵得到嗰堆啲壽命都好短
自己識換燈就無乜所謂

thank you

有無啲係有中文字嘅？

兜巴星落去，屌你老母衰狗

好期待隻m65a，應該下個禮拜出貨

入左隻filco 白色(茶軸) 到左手 白色真係好正

恭喜，可以試下搵套enjoy PBT白無刻襯下

(印象中係gateron生產嘅)

第一套

太豪呀

係啊

壽司

weeb得濟唔夠膽攞出去用

整多隻冷門野
Keymap set得好其實幾方便

btw, 有套買左冇乜用既enjoypbt灰白紫想放

我諗起我上半個月去咗歐洲，最掛住嘅就係日本菜

留低可能之後屎忽痕會用返
我都由GMK轉返用enjoy

粒壽司好撚正

竟然係咁

我係英國6個月，最掛住都係日本菜

mech mini?靚喎

嗰邊啲壽司仲樣衰過爭鮮，點放落肚

唔識搵啫

JD45

Yes, 難得仲搵到有kit賣
Blocked corner ver.靚好多

inpad 好似仲有貨

嗰邊仲喺度lf2緊

龍門任佢擺
飄移境界

幾好玩呀

déjà vu, I think I have seen this before

今年最期待嘅一隻Board[bomb

唉，玩夠了，真係龍門任佢擺嘅

好似唔寄香港
直接搵代運

910

巴打有無有幾多隻jane

小弟想問下香港邊度有太豪KEYCAPS賣
另外想問下#166既巴打
"某巴打"係指邊位巴打?

你真係覺得會有人咁好心機搵返上面然後覆你........?

呢隻唔係我，我個隻唔係GB 版，所以我都未知隻board 同GB 版有乜分別

無Jane 喎，我麻麻地TKL。

新手入坑

出現了

SOR痴左線

我係想問某巴打係指邊位巴打

.

#281

又貼下開箱先

GMK SoWare

X60 Winkeyless 版

一隻無期望嘅board,結果係比想像中好。花痕算可以接受

Overall 可以接受，質感幾好

屌 美國都寄 係唔寄香港 reddit啲人重話早咗ship添

你寄嚟英國，我返黎攞俾你

有邊D 薄膜鍵盤 手感最好，較似機械鍵盤？

e.g. Logitech G213，最衰佢palm rest拆唔到

求助

none

Realforce.

你嚟錯地方
去第二度可能有結果
呢度嘅人眼尾都唔望下啲薄膜嘢

如果我想試大部份機械軸 去深水埗黃金 得唔得
想試埋個D咩 綠軸 黃軸 橙軸
唔知有無 show 出來畀我撳餐飽

今日去灣仔 D靚既keyboard重門深鎖 roccat個D有得睇無得撳
畀得你撳 show出來
得Logitech最多

rf 係鬼薄膜

個盒寫台灣生產 同採用CHERRY MX機械軸
岩岩上網搵到104 白底其他色字 品牌好似係(太豪) 但得ABS買黎試試先
好多其他字鍵帽上刻既字型麻麻地 要研究下有無PBT靚再入手
條LINK係我買個型號

well, it is a domey

rubberdome != membrane

I know..my bad

魔鬼sir 有貨最貴嘅款全部任你撳
頭 post 冇人睇架啦

新手想問茶軸有咩牌子比較好 同埋價錢方面如何

Filco係台灣生產
Enjoypbt係Gateron生產，後再加熱昇華刻字
Gateron唔接零售

頭 post 冇人睇架啦

Razer世界第一

信誠哥眼光實無死

好 星期六日去一去睇
依家shortist左 razer既橙軸 , 同埋roccat既茶軸suora
希望到時見到擺出來有得撳

Razer自家軸

自家軸用到高潮

大家點睇g skill km570?
$850 有cherry 有rgb 好似幾抵屌咁

我覺得ok
亦係我第一隻rgb 不過買落發覺自己根本唔鐘意燈
另因貪玩買左青軸 而我係唔多鐘意青
以上兩個原因封左係度

Irocks k65m rgb仲平d添

前排拆左第一隻機械鍵盤
四五年前左右買的
我一直以為cheap野實用中國國產軸
點知都係cherry

有心啦 咁樣兜多轉好似重麻煩咗
我週末睇下點搞轉運算啦

我識人喺某寶買咗一舊水人仔嘅青軸104
拆咗鍵帽睇都係寫cherry

有冇人用過vortex
這隻幾型仔
但好貴

我想要隻類似咁嘅

但係冇咗FUNCTION ROW

leopold fc660m
tada68 / saber68
其他65%

用緊 唔錯
都係千頭左右

直接60%啦

anne pro
pok3r / pok3r rgb
mistel md600
某巴打自家品牌
其他custom

屋企用緊紅色字

pok3r

雖然老實講 custom60%係一定贏prebuilt

有錢咪得囉 mistel/pok3r個remapping都暫時重夠我用

pok3r快d出firmware update變fully programmable啦

砌隻custom咁咪唔洗等
等隻啱心水嘅custom等到想死最後買咗hhkb

某寶寫cherry唔知真唔真？
不過我唔係某寶

Godspeed 又GB???
T-19
咩profile

好明顯就假 一舊水人仔買到隻cherry

平過齋入cherry貨

可能淨係入cherry軸個蓋

XDA Profile like this

我果隻都叫benq野 應該唔係某寶咁仆街

係咪big ass enter key嗰隻

係 果時唔識keyboard layout
軸又冇研究 鳩買

唔鳩買就買 CLR

我入坑時都差啲買咗呢隻 最尾買咗900r
其實都少少後悔 因為用咗60%之後
就冇再用過隻900r 長期喺個盒入面冇人理

RAZER

RGB！ RGB！

呢度應該大部分人都有隻鍵盤喺櫃入面封塵

你就有成個櫃封緊塵

老豆話浪費 其實都有少少覺
但成日想買 依家都係換下cap當新算

我冇

咁你隻realforce呢

MAXKEYS 灰白 vs SP Godspeed

Legends SP 嬴成條街，但始終都係 OG Cherry/GMK 最正
另外 $2k 幾套 Keyset 冇 Tray 冇盒就咁入塑膠密實袋外包＂啪啪＂雞皮紙袋漂洋過海 Ship 過嚟，hea 到爆，冇花冇 Crack 真係執番身彩。

wwww

日日都用緊

第一隻機械鍵盤Corsair K70青軸用咗兩年就收埋,讓俾Model M
Realforce係公司開心使用中
Filco104青又係買完返嚟鋪塵

我第一隻紅軸Leopold送咗俾個friend，第二隻Filco 104青換咗套PBT側刻送咗俾我表姐，第三隻Chicony ALPS clone俾咗我呀媽用，第四隻60%奶賣咗

仲有冇人用過

以前都係買下kb就算 今次想玩下keycap
想問問上面條link個D會唔會伏 見百幾蚊平平地想買套玩下

要唔要 賣比你都得

有冇人玩過pom keycaps

早知同你夾運費

香港牌子打入Massdrop喎

冇HHKB

買咗就可以俾佢哋環遊世界

唔鐘意hidden lab

之前抽嘅Artisan，中左粒特別版

今日去左地獄道搵魔鬼SIR
魔鬼SIR係咪光光地頭個位店主？

店面唔係好大
但見到佢好健談

我試左roccat suora茶軸 ($4XX~$5XX左右)，同一般茶軸一樣感覺，我覺得未夠順
旁邊有一隻keyboard，一試，就覺得感覺非同凡響，
有tactile感覺，但過左個tactile位，再往下就好順，控到底唔會有membrane個種膠膜頂住既感覺，係好實淨咁撳到停底

總之就係tactile得來，又順，又實淨，特別好撳
個開頭有D似membrane keys，但撳到底就知有分別，更實淨
原來係台灣出既電容keyboard，$1080，唔怪之得

為左個30%感覺既分別，畀多差唔多$800~900，自問唔係good buy
於是我去左黃金，見到極度多keyboards任試
數量遠超 灣仔電腦城/灣仔298/地獄道
於是我見親keyboard就有理無理篤下佢，feel下佢

本來shortlist左MSI / Tt eSPORTS 兩隻membrane keyboards
最後去埋旁邊高登電腦中心
畀我買左隻 i-rocks K62E 先至係$239

so far so good 都OK實淨 / 好撳

anyway，
雖然我最後無買機械鍵盤
但我都要講句
電容keyboard 唔係 Cherry MX既 upgrade版
根本就2個感覺
電容keyboard個種tactile + 實淨，
完全係無一隻Cherry MX似佢

如果閣下比得起 玩得起
真係要試下電容keyboard 搵D平平地 買隻玩下都好
唔一定下下$2XXX up

死圖呀喂

我用desktop睇冇事喎

我轉desktop囉

嘩屌,乜你買隻咁嘅嘢呀

有冇人想一齊買依個space bar USD 19 有2個 topre/cherry MX

同埋想問下大家點睇太豪 真係好撚靚

其實我重未order 不過如果好似哈力馬龍咁講 5usd shipping 我應該聽朝自己買 夾運費嘅出黎交收啲車錢都喺返度

呢輪多左啲閒錢 買左g413玩下
真心覺得romer-g唔錯
平時打字好用啲, 唔嘈
重點係銀色真係好正
計平價既款應該有top3既

痴線 越玩越垃圾嘅喂

建議等Idea 23, 佢可以定制顏色同埋佢啲做功唔錯
呢套我訂嘅

太豪都係嘛嘛哋架啦，鍾意咪買囉

冇天理呀行出街都俾狗咬

夾運費係次要
重點係拎大家無既出黎交流

SA Lime 出左render

高登電腦中心
姐係黃金地庫旁邊個度上去

佢全層個形狀好似一個"0"形咁 類似跑馬既馬場咁
你一入去 由起點開始 行幾間舖 就有一間係細細地 有個細既座地櫃仔放係舖面SHOW keyboards
應該係4號舖
同埋好似同"漢X"呢間大舖有關

你去睇下
今日應該都有
佢有粉紅色 & 黑色

我買左黑色 黑色就咁

佢亦有賣粉紅色
如果你唔介意 粉紅色更加搶眼 自用或者送畀女朋友都非常好

如果你要白色 個間就無 查下邊度有賣

講左咁多membrane keyboard
呢度既巴打應該會好唔gur我

我都要介紹返係地獄道個度
show出來既電容keyboard

$1080左右，台灣造
電容來講
我應得好抵玩
個feeling係"開頭tactile，過左個tactile位之後，就係好順 + 好低沈既"bob"一聲拍到底
你玩茶軸唔係咁，茶軸過左個tactile位 (tactile位本身弱，已經唔係好明顯)
再撳落去，其間係"唔知點咁"，好唔順，粒key係度震 / 有野hi住咁

以上呢隻電容keyboard真係做到清脆 + 沈實 + 靜
Cherry MX之中 無一隻係呢個level

各位不妨去撳下
唔使一定買
就算你係玩開membrane都好 nevermind 撳左先
當玩下

利申︰我依希記得係呢隻i-rocks出既，希望無記錯

頂 重未整到ship香港

小事
我套plum都未到
MD話可能lost in transit

連order都落唔到點小事法
你堆plum最多咪再ship過
落咗order之後都係等架啦

揾到咩事了
wired版 M-HT1URBK唔ship香港
wireless版 M-HT1DRBK先ship香港
哈力馬龍應該買咗無線?

雖然無線其實都唔差
但用過隻無線嘅Elecom M-XT2DRBK之後
我諗我會想試下隻有線

SA Godspeed

隻藍色幾靚

砌上隻board度睇下

鍵盤界李嘉誠

用過隻DT2無線之後
我以後都係揀番有線trackball

叫咗MD再shit，又要再等

我隻race3茶冇呢個感覺喎
btw買左隻dsa profile之後愛上左dsa

巴打留個tg ok嘛? 如果你都有興趣買有線嘅話不如一齊買 唔識搞tenso嗰啲
順面約出黎互相揸下波 我可以帶埋隻Trackman Marble Fx出黎

屌要洗眼...
仲話咩 i-rocks 隻電容軸正

我以為你買嘅添 冇野了

可能我估錯，成個套路好打手文 Feel，開箱照都冇張，得網頁 Cap 圖

有
咁樣

但1~0鍵上面既符號難睇D
睇你慣唔慣

你睇下個"7"字
個"蛇仔"箭咀 其實係 "&"

呢個人相當有嫌疑

黑色係咁

燈唔係好明顯
key上面既發光字 未必好sharp 自己衡量 或者睇有無現貨show出來 睇定先買

d字難睇到

Lazencasaveyours

你唔講我都唔知個d原來係字

男網友互約渣波

唔好post垃圾得嗎，屌你老味要洗眼
I rock個隻係唔夠Realforce靚㗎囉，仲有攞電容軸同MX比會唔會戇鳩咗啲呀，宜家重要sale隻垃撚圾薄膜，買棺材唔知埞呀？

THIS

唔鍾意還唔鍾意
只要機械鍵盤同電容軸，就有權利喺呢個post度討論

不過真心似打手多過討論

佢sale緊個隻係薄膜呀， Slider over membrane呀
I rock隻電容唔評論，另外個隻就一定唔係機械鍵盤或者電容軸囉

隻FILCO用左一個月 WSD三個制既鍵模表面已經俾我磨到平左

我用咗應該都有幾個月但係都冇打油喎

今晚揾你

唔通係我硫酸手指

我原廠打左年半 仲未出事 係得個A變滑左

咁應該真係我問題可能係我平時搽啲護膚品冇洗手變左研磨膏

我手汗勁多

enjoypbt

想問700內買full size 有倉頡碼除左irocks K65MN仲有咩選擇？

thanks
希望可以揾到套啱心水既KEYCAPS換左套FILCO既原廠KEYCAPS

除咗Razer Logi TT CM Storm Ducky Corsair之外有冇RGB牌子推介？

Pok3r RGB
Mistel MD600 RGB
RealForce RGB

練盲打加多少少上leopold

唔係話唔建議Realforce rgb咩
不過上網搵好似除咗呢個都冇其他topre嘅rgb

Realforce RGB好晒錢

早排幫隻Ninja換左pbt
表面觸感正左
打落去用多左力但爽快左
啪啪聲實左
簡單黎講 正

係 因為RF RGB冇咗RF應有手感嘅水準
但講到明要RGB嘛 有咩計
btw好似重有anne pro可以睇

anne pro真係抵屌之作

我覺得幾靚，QC 又OK

幾百蚊 又RGB 又藍芽 正

個藍芽當extra
平時用線插住用都抵

係delay耐啲

如果RF RGB對比FC980C呢？

一定980c 唔洗諗 簡單黎講 跟本唔應該要rgb燈

唉，我有個980C，不過我唔熟打字，有RGB會方便好多
尤其係980C啲字特別淺色，成日要開枱頭燈先望到

咁點解唔練好啲打字呢

巴打應該係打字少？
我小五開始打倉頡 冇刻意練過
自自然就唔望keyboard

我想問我有隻uk keying ge keyboard
有無可能改番做us keying?
換keycap 再re-programme?

巴打係唔係講e隻？
如果買左之後都唔慣，有無倉頡碼既貼紙貼上個鍵盤上面

我唔識打中文，所以唔係冇倉頡碼嘅問題
而英文做assignment、打機同鬼佬吹水都會成日用，雖然冇特別練過但係至少都打咗六七年，但間中都會撳錯key

睇嚟可能要苦練一下

間中撳錯咁唔洗開枱頭燈望字咁誇張呀...

會唔會係講緊開咗燈，望住個鍵盤都會間中撳錯掣

有乜可能望住都會打錯
我間中嘅意思係，通常打一行會撳錯一次左右（其實都算幾頻密），所以費事煩直接開燈咁就萬無一失，雖然打十幾隻字就要低頭望一望好白痴，不過唔識打字都冇計

換個靚鍵盤，打得開心就自然會打多啲
打多啲自然會解決到呢個問題

呢個真
我換左隻FILCO青軸之成日都好想打字
好想瘋狂撳個KEYBOARD

所以好想將FC980C換做RF RGB 雖然個個都話感覺冇咁好但係個人好鐘意RGB

你喜歡啦 我地要講嘅都講曬架啦

要重新焊過唔同嘅軸，同埋未必support ANSI

比個名/張相黎睇下先

佢都唔想對症下藥，咁冇嘢幫到手
想練好啲嘅頭 post 有幾條 link 可以俾你練打字

另外想問下
fc900r係咪岩用呢d keycap？
諗住一次買哂兩樣

其實我都仲係唔明, 打錯字咪backspace再打過囉
點解打錯果一下要低頭望一望 ???
我唔洗望kb但係我都仲係會打錯字按錯鍵

啱用呀

難以置信，竟然無人貼Seattle Meetup 嘅相

Ching 有冇青軸兼有燈既機械鍵盤推薦 大概一千筆直左右

一千阿，咩size？60嘅話可以試下Anne pro

想要108key 或者 80%
筆直可以睇情況高D

我諗Cooler master 應該有啱你嘅產品

ozone strike battle 都得啊

g skills km570

買左套GMK 痛撚到我

買多一兩次就唔痛㗎喇

我買緊第六套，宜家都仲覺得痛喎

渣ga

可能係因為我每買一套又整多隻board

我借左俾人
好似係cooler master quick fire TK cherry

隻虎年ducky 壞左幾個制, 禁落去冇反應

邊度可以維修

想買80% 紅軸 1k以內

搭單問埋滑鼠同滑鼠墊又點揀好

Varmilo

Varmilo
Leopold

Leopold死忠

mouse睇手型
都係自己落場試下最實際

mouse
trackball

唔洗加密啦 阿米洛係賊就大聲啲講啦
不過都要多謝佢偷野
如果唔係Leopold唔會將條生產線搬咗去台灣

Trackball btw Lazenca巴話等佢隻HT1到咗之後可以出黎揸下波trackball 你有冇興趣

FC750R點睇

打下打下就慣架啦 求其啦
貼紙方面 你唔嫌柒 / 唔怕人地笑你柒咪ok囉
你鍾意嘅你自己揾支marker喺啲keycap度寫返曬啲倉頡碼都得架啦 隻keyboard你自己用加嘛
如果你買macbook 你又好需要倉頡碼 你鍾意買下面張相嗰部都得架 前提係你接受得到咪得囉

btw其實我有隻900r黑軸放咗喺度冇用好耐

750同900其實只係80%同100%
價錢唔差幾多 睇自己鍾意咩size咪買咩size

頭 post 都寫明晒啦

唔該哂你巴打，其實我都打算買900r 黑或者茶..

我自己粒波都摸到黐立立，唔搞巴打嗰啲喇

揸到粒波痴笠笠

打埋曬啲垃圾出來為禍人間
枱燈唔開走去用rgb當燈
Nigger

rgb is not 燈 rgb is gamer life

RGB

本身用corsair k70 RGB 但係用左一年都冇 d 燈又壞 金屬面又甩色

估斷新手入坑 琴日入左隻flico majestouch 2 迷彩 104 青軸 ，本身想要87 點知冇青軸，魔鬼sir 話d 架仔唔比貨

想換keycaps,有咩推介窮撚玩下
想換d 呢d 色

同埋想問張圖個個叫咩，係唔係60%

你嗰隻唔係60%
類似嘅cap有下圖

套GMK Coniferous又幾靚

你呢set 幾錢， 幾好j
好中意呢d 實色同多色既cap

Vortex Race，呢款叫75%

60%係numrow + 字母
75%係numrow + 字母 + function row + navigation/arrow 痴到實一實
80%係numrow + 字母 + function row + navigation/arrow cluster

有兩part

灰白底藍字117鍵：HK$490
彩色modifier：HK$220
送鍵帽鋼拔，香港免郵費

我宜家愈睇就愈覺得 70% 核突
真係一係就 TKL 一係就 60%/65%

75%幾靚喎，又慳位。

Vortex 個隻Layout就比較奇怪。

F1-F12 個位歪咗已經
我之前用咗部 thinkpad T430 隻 keyboard 三年都未慣佢 F key 啲位，成鳩日撳錯 F6

Fn+5 或者Ctrl+R / Cmd+R

rave3個layout真係奇怪既
利申：用緊

彩色modifier：HK$220 呢個係邊可以買

我都覺75% 好正，唔係太大，d 制又夠
巴打d 相係咩款，定係custom.

睇左d 巴打玩custom , 自己都好想整一個75%,但係未玩過先 買個filco majestouch 2 玩左先

1 隻係 Duck Octagon 另一隻係 TX 75，都係 Kustom

無知一問，姐係呢2 隻都係現成，唔係自己整？

全部要自己砌，或者可以收隻砌好左嘅二手。

Kin TX series 應該可以加錢砌埋，但好似只砌 Vintage Black MX（包上 lube、加 flim）

真係唔知佢有幫人砌，佢真係好鬼得閒

應該唔係親自砌，都係 Outsource 呱

from TX1800v2＠GH:
＂...Two Craftmen's Assembling Service

** All parts and service : $130
(1) Vintage black, brown and white / Lub
(2) 52g, 57g, 64g Spring / Lub
(3) Switch Gap Film
(4) Stabilizers / Lub
(5) 2*3*4 LED / cut
(6) Soldering
(7) Keys Testing
...＂

$130 包埋Parts又唔算貴

姐係上網買，佢就會寄晒d 料比你，咁d 料係唔係可以自訂定係fix 死左

話明係custom
最大好處就係每一part 都有得簡

夠竟可唔可以做聖誕禮物呢

究
btw:

其實custom 係唔係一定貴過出去買現成。
我見d 外殼 同個固定板 加埋都成200蚊美金

不過睇得多 了解多左，真係好想自己整番個私貨野

究究究究究
natilus

沉咗

比較平嘅75%有強國KBD75 同 Tric-75

打完J就洗手啦

我最多都係上左油咋wo

撚過隻鋁板青軸之後
已經唔想掂番自己隻鋼板青

有冇巴打玩過carbon plate夾青又如何？
如無意外我要砌多隻青軸PCB mount(No plate)

都唔知係手汗定面油
不過依排都 feel 唔到喇，可能慣咗

幾時試埋 paper plate

點做到 我啲trackball最多積啲毛呀塵呀頭髮頭皮碎之類

有冇一個參考價，青軸既keyboard 75% /60%
聽左咁巴打分享早知唔買filco majestouch 2 迷彩 104
加多d 錢幫料 整隻custom 好過

硫酸手越用越滑
有時頂唔順要拎去洗洗

KBD75你可以上淘寶睇下大概價錢
都係視乎你選擇用咩料
7,8百至千幾都有

Blackwidow Chroma V2 定係 k95?

打overwatch同lol

驗眼先

如果真係靚野, 我唔介意比多少少錢

同埋想問filco majestouch 2 換KEYCAP (14鍵個D ) 係彩色, 有冇咩好野推介,睇左頭POST 個好似都冇咩見到

靚嘢預 400 啦

美金呀

400美金 包唔包KEYCAP

KBD75連軸 USD $170 ，Tric75 無軸無stab $140 ，兩隻都未計keycap同運費

利申：未見過實物，唔評價以上兩隻造工同filco點比較

Octagon 差唔多600-700

巴打覺得carbon plate夾青軸如何?

想問filco majestouch 2 換KEYCAP (14鍵個D ) 係彩色，有咩推介

個Price Range好闊，USD200到USD500頭都有，靚嘅就多數USD350起。
包Case, Plate, PCB,有時會包埋Stabilizer。Switch, Keycaps, Cable就要另外買。
砌一隻大約要USD500-USD600

係唔係第一次整去taobao 買d 幾百蚊人仔 試下先

同埋有冇得自己揀料搵人砌？

魔鬼sir出keyboard

除咗稀有軸之外睇唔到乜嘢特別地方
當然，魔鬼講明係記念佢同俾小魔怪
我都唔會expect太多

我諗住買隻綠軸

推番上去

爭扎緊買唔買fc900r...平時用開廢鍵盤7年都未壞...

Ozone rgb 60% o 唔ok?

買,都買

just do it

超想要佢套PBT doubleshot keyset
但無得散顆

散買

vortex 呢個牌子得唔得
見佢隻vortex race3 幾靚仔
買唔買得過?

same

$990就有PBT Doubleshot
抵到喊

用緊覺得幾好
不過個layout難買其他keycaps成套換

買kc送board

韓版灰藍熱昇華嗰個都係

係唔係多數人會買青或者黑軸？買黎主要打paper.同得閒時打機

自己落鋪頭試鍾意咩軸
手感呢啲野人人口味唔同
冇得話多數人買X軸 所以買X軸一定冇死

點解custom 咁多60%, 好少見75% , 睇到靚d 既case 都係60%

黑軸應該係四軸之中最少人買
青茶紅需求差唔多

根據：舖頭數據

太年輕了

因為 60% Layout 對 coding/typing optimise 最好，有兩三層 Layer 其實好就手
JD40 又精簡過龍

手感舒服，需求穩定，成本較低
所以放心去量產

big ass ENTER

麻煩哂你地..今星期落去魔鬼蛇到試

佢話係香港某VR公司嘅收藏品

1000蚊茶軸有咩好介紹

Leopold

之前隻紅軸已經係leopold
成隻都黑色睇到悶悶地

換keycap

買限定嗰啲特別色
eg 大陸出過紅色

或者買白色囉屌

自己水轉印

儲多啲買custom

MD有Vortex Pok3r
重有mx clears

明明依一兩個月到貨，MD 要到十月先出貨（似係 BTO）
仲有 MD 老馮 schedule delay 加埋 DHL 德國自由行兩個禮拜，應該聖誕後收到咯
之但係我都照 order 咗隻，「打算」砌隻 hacker layout 嘅 GH60，上落 PK3 殼度，貪外型簡約低調，同公司大 Sir 開會時唔咁招遙

hacker layout咁崩咗個角落位你會點做

係 Infinity 個 hacker

等緊呢隻

6u spacebar?

灰軸好似好難用

利申 紅軸撚

GMK 同 ePBT 都有 6u 跟埋，比起 Dual 2.25 Shift 易搞好多

灰好重

而家6u space都叫common 嘅non std layout
反而唔難搞
btw 980M kc gmk basekit 包唔包得曬
問吓咋吓

就係話囉
咁撚重唔知點用

綠軸又唔岩 但始終想支持下魔鬼sir

通常都包 R1 "Delete" 同 "Pg Dn" (多人 1800 layout)
1u "Ctrl""Alt"就視乎 IC 時有冇人提出

啱啱買咗HHKB
想問下各位如果帶出街嘅話係用咩裝？
就咁放背囊感覺好肉痛

Leopold啲quality好撚差

咁你繼埋用你隻corsair唔好賣囉

當連登二手買賣場咁

日森FILCO 108青軸特價 10000Yen

諗緊買唔買

乜解釋都冇就咁掉低一句廢話你想我地點應?

其實日森係咩網？google唔覺眼？

可能要咁樣

AMAZON JAPAN

留名學野

Lol
個名點黎

睇下 google suggested keywords

呢條友唔想理佢

佢唔周圍屌下其他牌子嘅話
鬼人有幫佢買corsair咩 重要賣咁貴

Corsair有燈
專業電競

108極難join kc gb喎
你諗清楚個幾粒marco值唔值得

Macro有相當大嘅價值
只不過多四粒掣就不了

filco好似有出一套自己出108嘅SA keycaps (JIS)

當我冇講過 眼大睇過龍原來日本語配列黎

其實而家已經用緊FILCO 87KEY, 不過見平屎忽痕

諗緊fc660c定hhkb type-s
鐘意type-s個feel但又少用MVP

hhkb 同 MBP 有咩關係

用windows多，強迫症唔想用os 唔match既layout

鍵帽有command掣嘅話唔可以用落windows

受教了 鍵帽有windows制都唔可以用落mac度

邊度有 Command 掣?

我睇黎睇去淨係見到 Control Alt Meta 咋喎

是但啦

柒咗

開箱

DCS Purple Rain, 紫色好正

佢仲送左粒Artisan

Corsair No.1
我隻K70係俾Model M換走嘅...

因咩事沈post

今日冇得扮工

開緊工

量地官啱啱訓醒

MD 套 上年到伊家dasher 又延期，有冇巴打準備放棄

MD 套 dasher 上年到伊家又延期，有冇巴打準備放棄

這是不對的 唔返工邊有錢買鍵盤

煙腸仔返完工都係無錢

食屎啦你.jpg
等緊Elecom新嗰隻trackball

小心財赤

我個fd叫我買k68Corsair,但係見到你地講會易壞唔推介，想問k68同fc900r 係咪都係fc900r好d

係

sure

當然 corsair諗都唔好諗

唔該哂你地..

等隻pok3r等到頸都長

啱呀
反正呢期該敗的都敗矖

m65a 下星期五前完shipping，SA Dasher& dancer delay

M65a係咪環遊世界貨品

點睇ZOWIE新KB

唔係，最少我唔係

Keyclack 用DHL，快過MD DHL Global Mail 好多。

我係英國，點都唔會環遊世界嘅

頂
咁冇嘢啦

唔覺得靚

親自幫左隻入坑鍵盤加燈
好自豪！
ikbc c87

雖然冇各位巴打既filco呀leopold呀咁高級
我個舊係cheap野黎

係淘寶淘左50蚊abs double shot透光鍵帽，10蚊100個白燈
總合60蚊
仍然可以整到咁靚
雖然預左光污染
但都已經心滿意足！
好彩可以閂燈同調亮度

字體

對字體冇太大講究
覺得幾靚

想問下各位巴打
Cooler Master™MasterKeys Pro L
同賊船既k70分別大唔大
窮L都想買隻機械鍵盤玩玩，求指教

頭 post

Maxkeys 終於肯開新模，Fix Back Space 同 Shif t 嘅問題。
不過佢加價仲快過SP, 已經加到個百美金一套

來緊有2 套Maxkeys 幾靚，SA Lime 同 SA Calm Depth

驗眼

都是鍵盤，不用分那麼細

是日身痕
corsairRGB被收購
Display card制造商花馳 aka銀河 步姑媽後塵玩gaming kb
結論：張驗眼＂範文＂要長期留係Ctrl+C

賊船俾邊間收左

基金佬咁嘅物體

終於明點解頭POST唔推gaming brand
呢排買左隻gaming keyboard d 類膚keycap 撚左1粒鐘已經唔想掂

呢個已經相對小問題

見第一頁冇寫 g skills km570係咪屌得過嫁?

做下手作仔，換下67g彈弓

好似有巴打用過 但係唔記得邊個

終於換晒彈弓

Filco Majestouch 2 Ninja 想換返黑側刻keycap有咩選擇? 最好係PBT

想買個鍵盤打osu 求推薦

Leopold側刻

Razer

有個OSU專用2key keyboard自己搵下

但聽講d大鍵唔match?
同埋lepold 側刻魔鬼係咪有得賣

razer邊款？

ok

osu 唔係用 mouse / tablet 架咩

要用keyboard+tablet/mouse

match呀，leopold同filco一樣layout，我用過

咁你套keycap邊度買?

同埋之前 會考都冇C 巴打講過

"Leopold個profile比較特別，如果用平衡杆會麻煩少少
我記得有啲掣要剪一剪粒豆，好似係
所以Filco盤+Leopold掣嘅話你要搞清楚應該點做先"

實際上即係要點做?

冇乜特別，就咁裝就得，唔識嘅搵人幫手會好啲

好 唔該晒

記得咁熟

印象中好似係numpad個+同enter粒豆嘅問題
除非唔係

冇問題，小心啲裝就得，enter, 0, 垂直enter都好緊

Zeal 塊 PCB 要reprogram 係勁麻煩，成百美金一塊都唔寫個GUI

好似話寫緊，我諗緊好冇買塊

米王又出動了

Rama啲Cherry wave寄出咗

新手想問cherry有無規定深度
啱啱行腦場試, 兩個都係cherry青軸, 一個深啲一個淺啲
點解會咁

鍵帽

本身筆直低 得500到 想玩osu
見有隻支那出既鍵盤買左先 其實會唔會比普遍同價其他牌子參差一啲 定係都係講手感買咩都無所謂

玩OSU買OSU專用2key keyboard,啱啱好

頭先行黃金搵唔到 唔知係我行唔哂成個場

自膠 頭先google 番
不過我有時都要文書用途索性換新既 始終想新入手玩機械鍵盤唔太熟 #1個啲建議既又唔覺有

哩個價錢就求其啦

麻煩巴打解答

睇睇i rock，可能啱你

原來係咁
我試嘅係poseidon(無Z版), 幾鍾意個手感
700蚊左右有無啲類似手感嘅可以畀我比較下

要等幾年之後先再換了 唔該巴打先

下次試下Leopold，唔太貴又ok

頭先黃金唔見有 門面放出黎既都無呢牌子 試過入鋪問直頭話無添
定唔知係咪真係我未行哂全個場

去旺角，地獄道

頭先係旺角
係咪個度賣鍵盤都係多數平少少

唔一定

平就唔平㗎啦，不過唔錯嘅

塊野質素好好，係REPROGRAM 麻煩

下次換既時候去番旺角睇先再去黃金 唔該巴打

唔係去旺角定黃金嘅問題
而係你求其搵間舖根本就唔係專賣正經嘅靚鍵盤，只係有一堆針對 "gamer" 做宣傳嘅垃圾，你點行都只係會搵到垃圾

不過本身筆直少都唔講得咁多要求既
多謝巴打提點先

可能有啲真係五百都係靚野我又傻無買到
當係入門買支那野用住先
不過平心而論都好過依家用開個啲普通鍵盤既

你係文書都用就應該儲多一個月買隻好啲嘅
你買隻電子垃圾黎用兩三個月變咗手感又壞軸有乜為

本身玩osu已經到左樽頸位
玩簡單既一啲問題都無 但玩得耐會悶
所以近排想玩啲難度高啲既
但手感上的確係差 有時唔知有無真正禁中圈圈 miss左又唔知咩事/咩死因
所以先想入門買個用下 打機方面呢個我認係心急左想買 當買教訓

keyboard冇話打唔打機既
買隻好少少既一耐d一定抵番哂

依家用緊個個 禁制落去好淺 距離好短 大約同青軸既相反 feel唔到自己係咪真係有連打到

銀軸

唔係,普通野黎

用開紅軸想買隻青玩下
想問下e家青軸係咪仲係必定揀filco

yes 除非你諗住custom

若唔介意網購，美森有 CM Masterkeys S Pbt (唔係 Pro series)，立寶 oem

GMK Burgundy

紅黑紅紅黑？

未見到實物，等緊韓仔Ship。
套Keycap正正常常，最特別係有KBD LAB粒Keycap，係韓仔搞嘅團購先有。

不過係咪用uniqey logo kc replace咗gmk個kc

主要睇個Designer同邊個Community搞GB。
KBDLAB比較少搞GMK GB，就算有都好少會接受International Order。

之前KBDLAB都搞過1U GMK GB

絲帶好似係紀念之前嘅海難

呢類Keycap比較易搞，香港都可以考慮下搞

陣間再去睇, 有無推介

冇
頭 post

俾多幾舊買Leopold FC900R PD
包你唔會後悔

試咗filco majestouch 2，睇下搵唔搵到

Majestouch

我想問下leoplod 750r可唔可以掉落水洗?

召喚IZUZU_ELF巴打

推唔推介filco majestouch convertible 2?
想要無線bluetooth 有冇平啲嘅option

60%既話去睇下anne pro囉

想要80/104

結果買咗ninja版

側正刻分別，不用分哪麽細

到最後咪又係換帽

三粒燈設計有少少分別嘅
咁快導人一鑊呀

冇 pad 印字啫

搭單問青軸買fc900r PD定filco好

標準答案係青軸Filco手感好啲爽啲

但係Leopold套keycaps高質好多

講到尾 咪又係自己落鋪頭試曬兩隻睇自己鍾意邊隻咪買邊隻

Leopold死忠表示我實揀Leopold 但青軸不了

USPS 由美國寄去香港通常幾耐?

我隻GMK coniferous成個禮拜無update過

用邊隻Service?
Priority Mail 個類出左US就無Tracking，多數2-3星期到香港。

想問下Topre 識唔識合打機 試過手感好正

適合自己咪已經係最好囉

要快速連打嘅話係會冇咁好
因為靜電容軸嘅release point 係高過觸發點
咁樣可以完全消除 contact bounce (key chatter)，但係就變咗撳咗之後要提高啲先可以 release key

唔該晒巴打提點 原來電容特性係咁 咁應該唔啱我 習慣問題 慣左㩒完之後唔會彈起晒

如果有咁既習慣 應該用咩軸？用緊青軸 起初啪啪聲好正 用得耐好煩

唔使彈起晒，只係高零點幾 mm 啫
你要實戰先會試到

如果你用青軸打機冇問題嘅話，Topre 應該都係咁上下

其實有問題 所以先想轉

套LightCycle又幾靚，DSA版Sky Dolch

Ocean Dolch 好似無咁順眼，睇下有無人將Sky Dolch Mix Ocean Dolch

好似用priority，tracking淨係話 in-transit

咁我等多個禮拜先

放售一盒全新未開GMK HYDRO

毅進星$100

$100.1 頂爛市

點解次次都係放Hydro，炒唔起咩

又嚟

我頂你
$101

你預3個星期，USPS要一個月都未收到先會開Mail Lost File。

我頂
$101.1

$101.2

$102一口價 包郵局掛號

想問下依個習慣應該用咩軸好

PCB唔可以掉落水，你點解要洗Keyboard

射咗落隻board度

CLSm CLSs

睇完都唔知係咩layout/特別

有無mac巴打
想問Azio mk mac 如何？
主要都係打文件多 呢隻好似係茶軸？

開箱
SA Grand Budapest

呢套真係整得好靚，顏色調得好好，Set Novelities 好襯個Theme。SP 難得嘅好Set

又開正野

Zeal隻新軸睇落好正

有冇人知呢D插係大鍵帽位既膠邊度有得買?

定係會唔會有巴打有多送十幾粒比我

有咩特別

Zealio殼linier, 緊得嚟順滑

用緊logitech普通青軸留名
舊年優惠期 一set keyboard mouse mat咁買

歡迎

其實好耐之前嘅R1 Linear Zealio 已經唔錯，個時無乜人買先無再出。
不過成0.75USD, 我買Gateron Black 好過

當買殼佢呢個會緊過gateron black

fc900r 留名

如果唔係用SA Keycap，其實分別不大。

WASD 有原裝的賣(Costar type stabilizers)
Jack Ma 有老翻，不過質素唔掂

Trial run 咋? 改人spec 咁pk

係咪你自己畫錯咗咋

有冇巴打諗住支持下
想試左手感先
綠軸係咪類似R牌子隻感覺

Cheery MX Green=重 MX Blue

我鍾意青軸
但要FEEL下有幾重

無人用mac

試過Buckling Spring都會唔想玩Cherry Clicky switches㗎啦～

九月尾ship而家先放棄

上去 r/mechmarket 格吓價就知道中途放棄係幾咁幼稚

想買青軸
入唔入地獄個隻好呢?

綠軸=重青軸

已入綠軸

已經出左

我知係重青
用開黑軸都覺得有D輕

Dsa好禁啲

on9 仔用 Linux

有冇新手要入坑

想放filco majestouch 2 迷彩 青軸104

買左冇一個月，因為換左另外一個keyboard 想放

有單，放1200

已入魔鬼sir灰軸

開箱GMK Ocean Dolch

Zfrontier 呢間野係packing 上已經好過Originative, Keyclack。外國用卡片，佢直接印卡。

呢套野其實係Sky Dolch 嘅相反，開頭無打算買但最尾都俾Alpha 隻色吸引。實物比預期中好....

今個月應該仲有兩三套GMK 到，希望都正正常常

已入手綠軸

MD XDA GOD SPEED上線啦

差唔多全新，用左幾日

咁多位巴打好，細佬想問下有鋼板同無嘅分別

另外想問下自己砌鍵盤，pcb 板係咪淘寶？想要靚野可以去邊搞
不過我想要其他size就真，我見大部部都係60%
仲有想問下pcb 板自己搞firmware 點搞

大部分 Custom 都响 Geekhack 或 Deskthority 開 gb post，有啲 gb 其實係淘宝貨，做吓功課 search 吓就知道

gonskeyboardworks 都有 parts 可以訂購

鋼板係指 switch mounting plate，有 plate 冇 plate 影響手感同聲音

PCB 來來去去都用嗰幾隻 controller，大至上都用 editor 開個 layout template 改好個 layout 然後經CLI 或 GUI flash 落 Controller 度，唔同 pcd 用唔同 software，有啲貼心啲有完善啲嘅 All-in-one GUI programmer，一個界面包晒 editor、keymap generator 同 flashing。

半年幾前都諗住支持下
但灰軸實在carry唔到

唯有講句魔鬼sir加油呀

我有個full size cherry mx 黑軸個usb 頭收咗皮（應該係）
D 軸無壞，有冇巴打想收？

有Plate同無Plate都幾大分別。除非你有特殊需要，最好都係有Plate。

PCB好多地方都有，出名嘅就Winkeyless同Gon個類。如果你唔係砌60%就要留意返塊Plate同PCB夾唔夾。TKL個類嘅Function Row有好多唔同Size。

買之前可以睇下實物，唔好信MD 嘅Render。

自己學下維修 換usb好易啫

你就咁講fullsize又唔講係咩型號 就算有巴打有興趣買都好難幫到你

放棄左

我放棄左dasher諗緊呢set

想問下有冇international layout 嘅filco工房
大阪有冇得買

做乜咁傻

住大阪就有得買
工房無街貨無代運

咁，無plate 係咪聲音無咁大？
聽落layout好似好難咁，因為無乜相關經驗，反而焊野就有

望下望下都唔想要dasher, 主要想等其他色...

知唔知大約幾耐到

無plate 手感差好多，同唔穩？
巴打有砌開？邊度買料
另外，想問下自己砌嗰啲pcb 會唔會有燈開關控制功能，雖然我唔係咁鍾意燈，但有好過無，唔啱心水加返啲燈送比個frd都好

你想砌乜Layout同幾多Budget?
60%就大把選擇，其他就要麻煩少少。

唉屌要好多架撐，冇咁多位放
其實係cherry mx board 3.0
有興趣email 我吧，秒回
gnomeringha@gmail.com

60%巴打有咩好介紹

Budget ?

平平地啦，話曬都第一次，衰咗都無咁肉痛嘛，不過都可以唔同價位都介紹幾隻，等我成功之後考慮下

求奇淘寶執件砌就得，第一次就唔好浪費錢

咁layout方面點搞

買塊60% universal plate，大部份Layout都support。

手邊有邊filco茶軸n-key rollover用左幾年，而家有啲制會double click，全部軸換新大概要幾錢同邊度有得攪?

買過件新嘅可能仲平

新嘅茶軸n-key rollover USB/PS2有咁平喇?

咁要睇你覺得拆軸裝軸嗰條友值幾多錢
呢個工序煩到喊，正常人都唔會攬嚟做

拆一次搞個幾鐘焊返又成半個幾鐘，材料呀嗰啲都係錢，700左右掛

我當買都九百幾，未貴得過新

計埋運去佢度個運費就過$900㗎喇

有人肯整先得㗎

咁鋼板建唔建議加

我以為你報價$700

上次問過但冇人理
想買套SA 試下
唔使咩special edition 但求試試手感
邊到可以買到又唔太貴 同 唔使等太耐shipping

700係成本價有人成本價做啲咁嘢嘅咩

Filco

你想幾錢買到?
開個價黎睇下

Ching 搵到嘅話嘛煩通知聲，我都想買

仲要開工前詳細檢查隻嘢除咗軸外有無問題，保障自己

未砌過都係砌有 Plate 先啦

完全係麻煩工

FILCO SA

淘寶成堆PBT SA，ABS SA又有Maxkey。
又要平又要快又要SA，好心就唔好咁懶啦。

Maxkey 對番佢個質素其實唔算抵
要等佢改完套模睇吓好唔好

有無咩特別軸或冷門軸介紹？
Btw個人幾鍾意青同黑

mx linear grey
mx tactile grey
mx white (奶軸)
mx silent black
mx natural white

全部都唔知邊度買到 夠冷門未

淘寶？

我全部都買到喎
Zealio+台灣白
Nixie Black
仲有 mx lock
除咗第一個搵到話我知

台灣白係？

你用mx lock黎打字?

台灣白軸，一隻超級clickey嘅軸

想放filco majestouch 2 迷彩 青軸104

買左冇一個月，因為換左另外一個keyboard 想放

MX lock稀有啫，冇人會用嚟打字下話

linke 去facebook問佢

練快速連打?

同係MD 上面嗰啲render差好遠
就算好似係MD上面嘅實物圖都好似差好遠

手速要極快

同一套Keycap，都係SP靚D。
MAXKEY太啞色

依隻filco 係邊有得賣?

好似係自己整

我有隻用左幾日既filco majestouch2 青軸 迷彩104 想放

巴打有冇興

新手無知一問
有冇咩鍵盤係手感似k70 但又無佢咁易壞...
最好照有燈or rgb+紅軸

有燈=易壞

打機要燈嚟做咩

RGB is gamer life
no RGB no life

我唔想要num pad

但有同事好似想要 想下先

MD 上晒 Keyboard 都係 CG render 嚟㗎，round 1 group buy 有實物 Sample 嘅唔多，好啲嘅搞手會同廠訂色辦 sample，post 出嚟畀大家做 reference
但 MD 十成唔會咁好心

咁樣夾又幾好睇

Hyperfuse Alpha + Skeletor Modifier / Skeletor Alpha + Cyan Modifier 都好睇

係幾正

諗緊買套鋁殼numpad kit去取代我隻鴨仔

6.5u spacebar?

可能影得唔好
係6.25U spacebar

LAlt 點解用 1u？配合盲打？

純粹自我感覺良好

想出個realforce 104U 白色靜電容keyboard
有冇人接收
今年新年左右係魔鬼度買
仲未過保
條線少少花
冇倒過任何野, everything work fine

要出國讀書 想換過細d既帶過去

hhkb

我窮
放左104U 先再諗

佢右shift都唔用1.75u shift 用1.5u control

果度係唔夠key用
粒1.75u Shift俾我隻JD45用左

套GMK dolch reborn Cyan mod真係幾好用

想問 無線 80％有冇咩好介紹
最好可以上taobao買鍵帽 可以換下色

Filco Convertible 2 TKL
TB 好多鍵帽好伏，祝君好運

有冇正既dsa cap介紹

冇追開post 想問下1k內（可以over少少既）
80%係咪一定係leopold/filco
見到人地自己組裝果d幾靚
有冇推介

利申用緊corsair k65
見條女買左隻filco 先發現造功好咁多

仲有想問下淘寶自己組裝果d諗唔諗得過
kdbfans果d好似幾正
岩岩都買左套enjoypbt keycaps黎用

敢問咁樣既話有冇咩鍵帽好介紹埋？

下
我見個post第一頁推薦tb enjoypbt架喎

屌 原來我覆錯左 自

想試下diy 返個係公司用，有無人有買件傳送門

淘左隻GH60用zealio 67g
覺得好普通
filco青仲好打
完全唔明點zealio解咁貴
係咪我有問題

好正常，個個人鍾意同需求嘅嘢都唔同

可能67g對於你黎講太輕
我就咁睇都覺得zealios唔值個價
除非你透明殼買黎專玩燈嘅

利申用緊白軸 之前用黑軸 好想買線性灰

第一次試玩custom又想試下國產軸就揀左zealios
光污染

前幾日買左抽香印提子食
覺得好普通
橙仲好食
完全唔明點解香印咁貴
係咪我有問題

攞隻Tactile Switch 同 Clicky Switch 比較

sor呀表達得唔好
之前都試過茶軸白軸
近排見zealios咁多人用咪試下
試完覺得好普通冇咩特別
唔明點解會咁貴
本身daily driver係青軸覺得仲好用
有錯屌細力d

貴在唔係大量生產，佢條彈弓亦唔係普通Cherry 同 Gateron Switch 嘅彈弓。
Zealio 係Tactile Switch 裡面算幾好，即買即用唔Lube 都可以。 你攞粒Cherry Brown 同 Zealio 比較就睇到分別，Cherry 又唔順又淋。

之前試過好多跟機啲原廠鍵盤
近排見hhkb咁多人用咪試下
試完覺得好普通冇咩特別
成隻rubber dome咁
唔明點解咁貴
本新daily driver係lenovo原廠鍵盤覺得仲好用
有錯屌細力d

感謝巴打提供潮文
每樣野都有個價 買完唔啱咪唔啱 有人鍾意有人唔鍾意好正常
zealios不嬲都係貴 貴就係貴冇咩好解釋
你唔去屌下CLR啲咁嘅垃圾都賣到咁貴

江山無限 JT doubleshot

兩隻M65已經到左香港，下星期一應該可以開箱

唔好意思借少少位問一問。。。拆keycap時攪到咁。。。可以點整

咦，環遊世界完啦

DHL EXPRESS 用左3日就到香港，MD個隻係DHL GLOBAL MAIL。兩隻差好遠。

近排見到HyperX Alloy FPS Mechanical Gaming Keyboard 好似幾正，有冇巴打可以評下如何？

利申：唔識野想學野

驗眼啦屌

Global mail俾我感覺係
呢班機有位淨呀，dum呢件落去啦
反正順路

sorry
新手求屌醒

想問各位巴打 知唔知邊到仲有filco majestouch 2 ninja青軸賣 因為今日問左魔鬼sir 都冇貨

已入綠軸
又要收埋filco青一段時間
不過當支持下

個音競節有無Keyboard抵屌？
Logitech個G610+隻mouse 699有好似幾抵

上面都無
但個音競節個G610減價幾吸引

咁你買啦
我地都阻止唔到你

頭post一早講左唔好買logitech

佢話上面冇架

對唔住 我眼殘
耳機呢？

陰莖節

咁佢個簡稱係咁吖嘛

Logitech 除左mouse應該冇咩好
N年前買左隻g400s用極都唔壞唔捨得換

耳機都唔好？咁個音競節無乜好去喇喎

羅妓啲鍵盤幾好呀

去睇Toyz
D野都冇話特別平 去深水埗好過啦

有無好心巴打
我唔想中伏

GH60傳送門就得！

咁今日去音競節係咪睇KaChing之外無乜硬件野買？

凱華啲軸是否辣殺
見到Azio有啲用cherry有啲係凱華

意競節比sales姐姐買左雙TK50

屌 係咁打錯字

謝謝巴打

香港有邊度可以試到zealio軸

唔知重有冇人用呢D古代KB

想試60%係咪 tb kbdfans隻gh60玩得過？
或者仲有冇其他推薦？（或者買返大路野 filco leopold?)
見你地話咩板又係咩黎？
同埋想試稀有軸既話係咪要去tb買試軸器？

sorry新手好多問題 一年前買左隻corsair銀軸 依家想換

thanks

Corsair k70?

k65rgb 唔好笑鳩我

對銀軸有咩評價

打字神器

kbdfans Tina case
Switch mounting plate（鋼／鋁／亞加力／碳纖／銅）
B.face pcb
mx switches + cherry stabilizers

試軸器手感同成隻 keyboard 差好遠，啲軸上咗 plate 同殻唔同晒

玩得60%就唔好買現成牌子嘢啦，最多揀個tb "套餐" 加錢比人砌埋
自己揀/望過啲 case / pcb / switch / stabs / ，下次先至再試/轉的乜
價錢睇材料，有平有貴
試軸器就慳番啦，冇咩意思

我反而買咗灰軸

好古代咩
deck 82收埋左喺櫃

有全背光燈都唔方會古得去邊啦

隻corsair k70 rgb 半年就壞LED, 去左代理換隻新, 半年後個"A" key 開始出現連射
果然唔應該買rgb
嬲嬲地掉左k70, 換左隻filco......

而家想玩埋keycaps, 有冇邊隻牌子好?
我見taobao 有隻叫enjoypbt,呢隻掂唔掂?

Keycaps以有現貨同長期供應嚟計
Enjoypbt算係幾好嘅選擇
淘寶只係其中一個買到嘅地方

香港仲有條屎忽鬼批發入貨

我都係G400s，用咗好幾年，過渡埋去新機。。不過之前果一兩隻Logitech就相對快壞。

呢隻Board真係好鬼靚

TKL來講，我覺得佢個Design算最靚

我都係鍾意傳統似 Filco / Leopold 咁四四方方嘅 design

Me 2，我好鍾意 OTD 456GT style

依家用緊 不過係奶白無刻
之前試過淘寶求其買keycaps 結果買咗啲垃圾 太薄影響手感同埋爛聲 不過返工粗用算啦唉
之後買咗enjoyPBT 厚身pbt 手感對得住個價錢嘅 同埋基本上唔會冇貨

其實睇你budget幾多 想平平地玩enjoyPBT唔錯
有錢咪睇下geekhack massdrop zfrontier啲groupbuy 或者收套二手嘅gmk/signature plastics/maxkey

等緊第一套gmk等到想死

四四方方係咪即係好似X60咁?

等緊MD補發GMK等到生青苔

冇架啦冇架啦 寄第二次都俾海關私自扣起寄失架啦

慢慢J

Classic Design都靚，但真係太多同款

gmk 係唔係好正?
因為我見淘寶價要上千人仔...
另外GMK係唔係要經massdrop 買? 因為我係佢個網搵唔到online store 之類既link.

正常係要經團購形式買
有啲地方可能有存貨 但唔多
團購唔一定係MD
可以睇下Originative GeekHack zFrontier 唔知重有冇
或者簡單啲 去r/mechmarket或者geekhack classified收套二手囉

Uniqey

大家係咪驚咗1001

扮緊工好眼瞓

Android copy google doc 會錯 format 架

yes ah Ching

1001